80歲翁誤當暖包係芝麻糊吞落肚 5日內食咗3包

香港中毒諮詢中心公布年結報告，去年共接獲3,956宗中毒個案。中心表示部分中毒個案涉誤服家居用品，有男子誤以為朋友贈送的日本浴鹽是栗米湯而誤服，亦有一名80歲老翁將暖包的鐵粉誤當芝麻糊食用，更有兩名小童將新產品水管清潔棒誤當糖果食用。

香港中毒諮詢中心副顧問醫生陳志強表示，該名市民誤服的日本浴鹽包裝上有「湯」字，但日語中是熱水的意思，並非可飲用的湯，幸該男子一飲便知味道不妥，更感到喉嚨灼痛，於是到醫院求診，並無大礙。
至於誤食暖包的老翁，因家人送他暖包卻無解釋用法，他以為是即食芝麻糊沖水吃，在5日內食了3包暖包，最終家人和他傾談時才發現，送院後發現腸胃和大便中充滿鐵粉，醫院開通便藥助他排出鐵粉，幸無嚴重病徵。陳志強表示近年都有誤服暖包個案，在台灣更有嚴重個案可致胃潰瘍。
陳志強提醒市民在送禮給別人，尤其是小童和長者時，應清楚說明用途，以免出現誤會。他又指部分家居用品色彩繽紛並帶有香味，容易令兒童和長者誤服，引致腸胃不適及嘔吐甚至中毒，提醒巿民應小心放置這些物品。
中心去年接獲3,900多宗中毒個案，當中39人死亡，主要是自殺、對藥物有不良反應及濫藥等，死亡個案涉22男17女，年齡由15至92歲不等。

廢老

趁熱食呀 阿伯
食左個身暖d

老人家係咁 就算唔好食都會諗住唔好曬照食
好彩呀伯冇割 唔係後悔死佢家人

暖胃

關d 家人咩事

點知個阿伯咁撚蠢，暖包當芝麻糊

佢要咁柒蠢，咩都當得錯，咁咩都唔好買啦喎 戇鳩

有咩後唔後悔

送野比老人家唔講低用途教人點用 然後出事
就算老人家唔屌你 你都會過意唔去啦
唔好以為佢地好醒先得架 佢地好多我地覺得理所當然既野都唔知架

iron man

呢啲老人有投票權真係好事？

連登仔一世都唔撚會老架
係佢地眼中上左年紀既一定係廢老

x2

雖然好仆街，但每次睇到同類新聞都帶來歡樂

諗起表姐你好嘢入面個鬼佬白糖糕

阿叔食鹽多過你食米
食暖包暖胃係咪唔得

想當年日本仔打到來，唔好話鐵粉，餓起上來成枝花鐵當百力滋咁食啊

年紀咁大，有認知障礙，唔知邊d係食物都唔出奇